北京提世貿改革 堅拒失去發展中國家地位也反歧視性懲罰

中國向世界貿易組織提交改革方案計畫，表明反對歧視性懲罰規則，也不同意剝奪中國發展中國家優惠地位。

據共同社今天報道，日本方面8日從貿易消息人士處獲悉，關於世界貿易組織改革，針對擬對違反WTO規則者施加制裁的日美歐改革方案，中國向主要成員國和地區分發了寫明反對歧視性懲罰規則的文件。

文件內容還呼籲應該維持被美國特朗普政府以不公平為由要求修改的發展中國家優待措施，制衡力圖在改革討論中掌握主導權的歐美。據貿易消息人士透露，中國打算以發展中國家為中心擴大支持。

報道說，日美和歐盟（EU）考慮到中國，提出改革方案稱在成員國未發通知而持續對本國產業提供補貼等優惠措施的情況下將施加制裁。預計歐盟將在12日的WTO總理事會上提交有關爭端解決的改革方案，中方也會發表意見。

中國於11月底分發文件。其中就WTO改革列舉了維護多邊貿易體制規則、保障發展中國家利益、協商一致的三原則。在此基礎上強調中國是世界上最大的發展中國家，表示絕不同意剝奪作為發展中成員的權利。

此外，文件稱應尊重各成員國的發展模式，表示反對針對國有企業的歧視性懲罰規則，並主張發達國家對農業的過度補貼才是在扭曲自由貿易。

世界第二大但係又發展中

支那收皮啦.又要威又要拎著數, 又食又拎. 都ON99.

支那係發展中國家, 咁美國都係發展中國家. 支那又攪串個party.

又要超英趕美又要中國製造
但死都要攬住發展中國家個名
精神分裂

侵：得 大家一齊發展中國家

侵：我退出另起爐灶 呢度留俾你自己玩晒！